.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Gentle-Repose:

Посмертный покой (`Gentle Repose <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=131>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 тело

**Продолжительность**: до следующих дневных приготовлений

----------

Труп цели не разлагается и не может быть превращен в нежить.
Если труп является целью заклинания, которому требуется, чтобы покойный умер в течение определенного времени (например :ref:`spell--r--Raise-Dead`), продолжительность эффекта *посмертного покоя* не считается.
Это заклинание так же не дает обычным насекомым и вредителями (таким как личинки) поедать тело.

----------

**Усиление (5-й)**: Продолжительность заклинания неограничена, но заклинание требует 3 действия для использования и стоимость материального компонента (бальзамирующая жидкость стоимостью 6 зм).





.. include:: /helpers/actions.rst